#### 对数函数

| $\log_ax_1 + \log_ax_2 = log_ax_1x_2$ | $\log x_1 - \log x_2 = \log_a\frac{x_1}{x_2}$ |
| ------------------------------------- | --------------------------------------------- |
| $\log_ax_1^{x_2} = x_2 \log_ax_1$     | $a^{\log _ax} = x$ ; $e^{\ln x} = x$          |

<br>

#### 三角函数

##### 基本公式

| $\sec x = \frac{1}{\cos x}$                        | $\csc x = \frac{1}{\sin x}$                        |
| -------------------------------------------------- | -------------------------------------------------- |
| $\sin ^2 x + \cos ^2 x = 1$                        | $1 + \tan ^2 x = \sec ^2 x$                        |
| $1 + \cot ^2 = \csc ^2 x$                          | $\sin (x \pm y) = \sin x \cos y \pm \cos x \sin y$ |
| $\cos (x \pm y) = \cos x \cos y \mp \sin x \sin y$ |                                                    |

<br>

##### 积化和差

| $\sin x \cos y = \frac{1}{2} [\sin (x + y) + sin(x - y)]$ | $\sin x \sin y = - \frac{1}{2} [\cos (x + y) - cos(x - y)]$ |
| --------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------- |
| $\cos x \cos y = \frac{1}{2} [\cos (x + y) + cos(x - y)]$ |                                                             |

<br>

##### 和差化积

| $\sin a+\sin b = 2\sin \frac{a+b}{2}\cos \frac{a-b}{2}$ | $\cos a+\cos b=2\cos \frac{a-b}{2}\cos \frac{a+b}{2}$    |
| ------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------- |
| $\sin a-\sin b = 2\sin \frac{a-b}{2}\cos \frac{a+b}{2}$ | $\cos a-\cos b = -2\sin \frac{a-b}{2}\sin \frac{a+b}{2}$ |

<br>

##### 二倍角公式

| $\sin 2x = 2\sin x \cos x$                | $\cos 2x = 2 \cos ^2 x - 1 = \cos ^2x - \sin ^ 2x$ |
| ----------------------------------------- | -------------------------------------------------- |
| $\tan 2x = \frac{2\tan x}{1 - \tan ^2 x}$ |                                                    |

<br>

##### 反三角函数公式

| $\arcsin x + \arccos x = \frac{\pi}{2}$ | $\arctan x + arccot x = \frac{\pi}{2}$ |
| --------------------------------------- | -------------------------------------- |

<br>

### 求导公式

| $(\tan x)'=\sec^2x$                   | $(\cot x)'=-\csc^2x$                   |
| ------------------------------------- | -------------------------------------- |
| $(\csc x)'=-\csc x·\cot x$            | $(\sec x)'=\sec x·\tan x$              |
| $(\arcsin x)'=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ | $(\arccos x)'=-\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ |
| $(\arctan x)'=\frac{1}{1+x^2}$        | $(arc\cot x)'=-\frac{1}{1+x^2}$        |

<br>

### 泰勒展开

所有泰勒展开的原型，麦克劳林公式：
$$
f(x)=f(0)+f'(0)x+\frac{f''(0)}{2!}x^2+\frac{f'''(0)}{3!}x^3+···+\frac{f^n(0)}{n!}x^n+R_n(x)
$$

| $\sin x=x-\frac{x^3}{3!}+\frac{x^5}{5!}+o(x^5)$  | $\tan x=x+\frac{x^3}{3}+o(x^3)$                              |
| ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| $\arcsin x=x+\frac{x^3}{3!}+o(x^3)$              | $\arctan x=x-\frac{x^3}{3}+o(x^3)$                           |
| $\cos x=1-\frac{x^2}{2!}+\frac{x^4}{4!}+o(x^4)$  | $(x+1)^m=1+mx+\frac{m(m-1)}{2!}x^2+o(x^2)$                   |
| $e^x=1+x+\frac{x^2}{2!}+\frac{x^3}{3!}+o(x^3)$   | $a^x=1+(x\ln a)+\frac{(x\ln a)^2}{2!}+\frac{(x\ln a)^3}{3!}+o(x^3)$ |
| $\ln (x+1)=x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}+o(x^3)$ |                                                              |

此外要注意泰勒展开的标准：==上下同阶==

<br>

#### 等价无穷小

相当于泰勒的降维打击了

| $\sin x\sim x$                     | $\tan x\sim x$                 |
| ---------------------------------- | ------------------------------ |
| $\arcsin x\sim x$                  | $\arctan x\sim x$              |
| $1-\cos x\sim \frac{1}{2}x^2$      | $e^x-1\sim x$                  |
| $\ln (x+1)\sim x$                  | $a^x-1\sim x\ln a$             |
| $\log _a(x+1)\sim \frac{x}{\ln a}$ | $(1+x)^\alpha -1\sim \alpha x$ |

<br>

### 其他公式

| 名称         | 公式                           |
| ------------ | ------------------------------ |
| 等差数列求和 | $S_n = \frac{(a_1+a_n)n}{2}$   |
| 等比数列求和 | $S_n = \frac{a_1(1-q^n)}{1-q}$ |
| 因式分解     | $1 - x^3 = (1-x)(1+x+x^2)$     |

